醫護擬申手令取催淚彈成份

醫護擬申手令取催淚彈成份

伊院內放置多部抽風機，希望抽走院內的催淚煙。資料圖片

【本報訊】食物及衞生局局長陳肇始日前以涉及警方行動為由，認為不宜公開催淚彈成份，堅稱無文獻顯示使用催淚煙而引致二噁英中毒個案，引起公眾譁然。一群伊利沙伯醫院前線醫護昨發公開信質問陳肇始，警方行動是否凌駕食物安全，聲言不排除申請法庭手令，要求交代資料。

環諮會成員促明確規管使用

警方日前連番在加士居道一帶施放催淚彈，催淚煙吹入伊院內，不少醫護及病人不適。一群伊院前線醫護昨向陳肇始及醫管局行政總裁高拔陛等發公開信，提及伊院管理層與前線人員開會時，曾承諾會化驗催淚彈的化學污染物質，尋求測試山埃及二噁英的方法，但信中質疑若無法知道催淚彈的成份，院方難以調查。

信中批評陳肇始「作為醫護專業的一分子和大學教授，其信口雌黃和對待科學實證的輕率態度實在讓人震驚」，又指警方使用的催淚彈，與文獻研究的催淚彈不一樣，難以確定安全。聯署醫護質疑，國際社會早已簽訂「化學武器協議」，列明管有暴亂控制劑機構，需為其成分提供識別，為何香港警隊可豁免。聯署醫護人員亦不排除徵詢法律意見，申請法庭手令要求政府交代有關資料。

催淚彈的遺禍無窮，14名現任及前任的環境諮詢委員會委員向特首林鄭月娥發公開信，要求政府明確規管防暴劑在狹窄空間使用、使用期限和數量，並禁止直接對準個別人士發射或投擲催淚彈及催淚水劑，或隨意向人面噴灑。

■記者陳沛冰、李雨夢

一定踎會傯
死心都得

要搵理由建議制裁。

有機係備原版催淚，唔係中國制

Push

有fd係qe做，上次qe 好大件事，幾乎全部醫護都不適

岩，申請！！！